('Sr. D. R. P.', 'MISC', 'Sr', 'sr', 'PROPN', None, None)
('Fragmentos', 'MISC', 'Fragmentos', 'fragmentos', 'NOUN', None, None)
('Desvarío', 'MISC', 'Desvarío', 'desvarío', 'NOUN', None, None)
('Soneto', 'PER', 'Soneto', 'soneto', 'NOUN', None, None)
('Soneto', 'PER', 'inmortal', 'inmortal', 'ADJ', None, None)
('Balada', 'PER', 'Balada', 'Balada', 'PROPN', None, None)
('Luna', 'MISC', 'Luna', 'luna', 'PROPN', None, None)
('Luna', 'MISC', 'Mocquet', 'Mocquet', 'PROPN', None, None)
('señora M…', 'PER', 'señora', 'señora', 'NOUN', None, None)
('Luna', 'MISC', 'Luna', 'luna', 'PROPN', None, None)
('Don B. M.', 'PER', 'Don', 'Don', 'PROPN', None, None)
('Manzanares', 'LOC', 'Manzanares', 'manzanares', 'PROPN', None, None)
('Luna', 'MISC', 'Luna', 'luna', 'PROPN', None, None)
('de la Rosa de Alejandra', 'PER', 'de', 'de', 'ADP', None, None)
('Luna', 'MISC', 'Luna', 'luna', 'PROPN', None, None)
('Sr. D. Agustín Esteban Collantes', 'MISC', 'Sr', 'sr', 'PROPN', None, None)
('Margarita Aurora de Wilson', 'PER', 'Margarita', 'margarita', 'PROPN', None, None)
('Margarita Aurora de Wilson', 'PER', 'Serrano', 'Serrano', 'PROPN', None, None)
('I', 'PER', 'I', 'i', 'NUM', None, None)
('Margarita', 'PER', 'Margarita', 'margarita', 'PROPN', None, None)
('Señora doña M. Del Pilar Sinués de Marco', 'PER', 'Señora', 'señora', 'NOUN', None, None)
('II', 'MISC', 'II', 'ii', 'NUM', None, None)
('Margarita', 'PER', 'Margarita', 'margarita', 'PROPN', None, None)
('Margarita Aurora de Wilson', 'PER', 'Margarita', 'margarita', 'PROPN', None, None)
('Margarita Aurora de Wilson', 'PER', 'Serrano', 'Serrano', 'PROPN', None, None)
('María', 'PER', 'María', 'María', 'PROPN', None, None)
('Alteza Real', 'PER', 'Alteza', 'alteza', 'PROPN', None, None)
('Alteza Real', 'PER', 'Príncipe', 'Príncipe', 'PROPN', None, None)
('Margarita', 'PER', 'Margarita', 'margarita', 'PROPN', None, None)
('Soneto', 'PER', 'Soneto', 'soneto', 'NOUN', None, None)
('SS. MM. II', 'PER', 'SS.', 'ss.', 'PROPN', None, None)
('El matrimonio de la Princesa real de Inglaterra [...]"', 'MISC', 'El', 'el', 'DET', None, None)
('Poesía', 'MISC', 'Poesía', 'poesía', 'NOUN', None, None)
('Poesía', 'MISC', 'Oda', 'oda', 'PROPN', None, None)
('Alejandro Dumas', 'PER', 'Alejandro', 'alejandro', 'PROPN', None, None)
('Soneto', 'PER', 'Soneto', 'soneto', 'NOUN', None, None)
('SS.', 'MISC', 'SS', 'ss', 'PROPN', None, None)
('SS.', 'MISC', 'príncipe', 'príncipe', 'NOUN', None, None)
('SS.', 'MISC', 'Habláse', 'hablar', 'VERB', None, None)
('Ismail', 'PER', 'Ismail', 'Ismail', 'PROPN', None, None)
('Leviatán', 'MISC', 'Leviatán', 'leviatán', 'PROPN', None, None)
('M. de Lamartine', 'PER', 'M.', 'M.', 'PROPN', None, None)
('Isabel II', 'PER', 'Isabel', 'isabel', 'PROPN', None, None)
('Hamlet', 'PER', 'Hamlet', 'Hamlet', 'PROPN', None, None)
('La Malibran', 'MISC', 'La', 'el', 'DET', None, None)
('La Malibran', 'MISC', 'Londres', 'Londres', 'PROPN', None, None)
('La Malibran', 'MISC', 'El', 'el', 'DET', None, None)
('M. de Lamartine', 'PER', 'M.', 'M.', 'PROPN', None, None)
('Porvenir', 'PER', 'Porvenir', 'porvenir', 'PROPN', None, None)
('Porvenir', 'PER', 'Francia', 'francia', 'PROPN', None, None)
('Porvenir', 'PER', 'Nuevo-Mundo', 'Nuevo-Mundo', 'PROPN', None, None)
('Confederación Argentina', 'ORG', 'Confederación', 'Confederación', 'PROPN', None, None)
('Confederación Argentina', 'ORG', 'Uruguay-Le', 'uruguay-le', 'DET', None, None)
('S. M. La emperatriz de los franceses', 'MISC', 'S.', 'S.', 'PROPN', None, None)
('Zurbarán', 'LOC', 'Zurbarán', 'zurbarán', 'PROPN', None, None)
('Filadelfia', 'LOC', 'Filadelfia', 'filadelfia', 'PROPN', None, None)
('Ville', 'LOC', 'Ville', 'ville', 'PROPN', None, None)
('Paraguay', 'LOC', 'Paraguay', 'paraguay', 'PROPN', None, None)
('Escma', 'ORG', 'Escma', 'Escma', 'PROPN', None, None)
('Escma', 'ORG', 'Dª', 'dª', 'PROPN', None, None)
('Leopoldo Robert', 'PER', 'Leopoldo', 'Leopoldo', 'PROPN', None, None)
('Leemos en el Monitor  [...]"', 'MISC', 'Leemos', 'leer', 'VERB', None, None)
('Leemos en el Monitor  [...]"', 'MISC', 'Anuario', 'anuario', 'NOUN', None, None)
('Leemos en el Monitor  [...]"', 'MISC', 'Alto', 'alto', 'ADJ', None, None)
('Leemos en el Monitor  [...]"', 'MISC', 'Bajo', 'bajo', 'PROPN', None, None)
('Leemos en el Monitor  [...]"', 'MISC', 'El', 'el', 'DET', None, None)
('Ramón de la Sagra', 'PER', 'Ramón', 'ramón', 'PROPN', None, None)
('Estados-Unidos', 'ORG', 'Estados-Unidos', 'Estados-Unidos', 'PROPN', None, None)
('Estados-Unidos', 'ORG', 'Paraguay', 'paraguay', 'PROPN', None, None)
('SS. AA. II', 'MISC', 'SS.', 'ss.', 'PROPN', None, None)
('SS. AA. II', 'MISC', 'princesa', 'princesa', 'NOUN', None, None)
('Leopoldo Robert', 'PER', 'Leopoldo', 'Leopoldo', 'PROPN', None, None)
('Leopoldo Robert', 'PER', 'Conclusión', 'conclusión', 'NOUN', None, None)
('San Petesburgo', 'MISC', 'San', 'san', 'PROPN', None, None)
('San Petesburgo', 'MISC', 'El', 'el', 'DET', None, None)
('Memorándum especial por la guerra de Italia', 'MISC', 'Memorándum', 'Memorándum', 'NOUN', None, None)
('Pbro', 'PER', 'Pbro', 'pbro', 'PROPN', None, None)
('Pbro', 'PER', 'D.', 'd.', 'PROPN', None, None)
('catedral de Bron', 'LOC', 'catedral', 'catedral', 'NOUN', None, None)
('Artículo II', 'MISC', 'Artículo', 'artículo', 'NOUN', None, None)
('Artículo II', 'MISC', 'Estados-Unidos', 'Estados-Unidos', 'PROPN', None, None)
('Artículo II', 'MISC', 'Paraguay', 'paraguay', 'PROPN', None, None)
('Deuda', 'MISC', 'Deuda', 'deuda', 'PROPN', None, None)
('M. Alejandro Dumas', 'PER', 'M.', 'M.', 'PROPN', None, None)
('Carta del Sr.', 'MISC', 'Carta', 'carta', 'NOUN', None, None)
('Carta del Sr.', 'MISC', 'Guillemot', 'Guillemot', 'PROPN', None, None)
('Napoleón III', 'PER', 'Napoleón', 'napoleón', 'PROPN', None, None)
('Víctor Manuel II', 'PER', 'Víctor', 'Víctor', 'PROPN', None, None)
('Poesía', 'MISC', 'Poesía', 'poesía', 'NOUN', None, None)
('Poesía', 'MISC', 'Mariano', 'mariano', 'PROPN', None, None)
('Poesía', 'MISC', 'Poesía', 'poesía', 'NOUN', None, None)
('Poesía', 'MISC', 'Napoleón', 'napoleón', 'PROPN', None, None)
('Montmartre', 'LOC', 'Montmartre', 'montmartre', 'PROPN', None, None)
('Montmartre', 'LOC', 'Fragmento', 'fragmento', 'NOUN', None, None)
('Solferino', 'PER', 'Solferino', 'Solferino', 'PROPN', None, None)
('Memorándum especial por la guerra de Italia', 'MISC', 'Memorándum', 'Memorándum', 'NOUN', None, None)
('Batalla de Solferino', 'MISC', 'Batalla', 'batalla', 'NOUN', None, None)
('Ejército de Italia', 'ORG', 'Ejército', 'Ejército', 'PROPN', None, None)
('Villafranca', 'LOC', 'Villafranca', 'villafranca', 'PROPN', None, None)
('mariscal Vaillant', 'PER', 'mariscal', 'mariscal', 'NOUN', None, None)
('mariscal Vaillant', 'PER', 'Italia', 'Italia', 'PROPN', None, None)
('Poesía', 'MISC', 'Poesía', 'poesía', 'NOUN', None, None)
('S. M.', 'PER', 'S.', 'S.', 'PROPN', None, None)
('S. M.', 'PER', 'Napoleón', 'napoleón', 'PROPN', None, None)
('S. M.', 'PER', 'Fragmentos', 'fragmentos', 'NOUN', None, None)
('Baltasar', 'PER', 'Baltasar', 'Baltasar', 'PROPN', None, None)
('Garibaldi', 'PER', 'Garibaldi', 'garibaldi', 'PROPN', None, None)
('Señora Doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER', 'Señora', 'señora', 'NOUN', None, None)
('Offland', 'PER', 'Offland', 'offland', 'PROPN', None, None)
('doña María Verdejo', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('doña María Verdejo', 'PER', 'Durán', 'durán', 'PROPN', None, None)
('María Leczinska', 'PER', 'María', 'María', 'PROPN', None, None)
('Otello', 'MISC', 'Otello', 'otello', 'PROPN', None, None)
('Otello', 'MISC', 'Rossini', 'Rossini', 'PROPN', None, None)
('señora Hua', 'PER', 'señora', 'señora', 'NOUN', None, None)
('doña Carolina Coronado', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('María Leczinska', 'PER', 'María', 'María', 'PROPN', None, None)
('niña Adelaida', 'PER', 'niña', 'niña', 'NOUN', None, None)
('Esther', 'PER', 'Esther', 'Esther', 'PROPN', None, None)
('Tetuán', 'LOC', 'Tetuán', 'tetuán', 'PROPN', None, None)
('Balada', 'PER', 'Balada', 'Balada', 'PROPN', None, None)
('Velázquez', 'PER', 'Velázquez', 'velázquez', 'PROPN', None, None)
('doña Eulogia', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('Velázquez', 'PER', 'Velázquez', 'velázquez', 'PROPN', None, None)
('España', 'ORG', 'España', 'España', 'PROPN', None, None)
('España', 'ORG', 'Marruecos', 'Marruecos', 'PROPN', None, None)
('D. José Piquer', 'PER', 'D.', 'd.', 'PROPN', None, None)
('Velázquez', 'PER', 'Velázquez', 'velázquez', 'PROPN', None, None)
('Cuba', 'LOC', 'Cuba', 'Cuba', 'PROPN', None, None)
('Cuba', 'LOC', 'Cojimar', 'cojimar', 'PROPN', None, None)
('La ópera de Verdi [...]"-"El marqués de Casa-Riera [...]"-"No podemos resistir el deseo de copiar [...]', 'MISC', 'La', 'el', 'DET', None, None)
('Balada', 'PER', 'Balada', 'Balada', 'PROPN', None, None)
('Dolora', 'PER', 'Dolora', 'Dolora', 'PROPN', None, None)
('Colón', 'LOC', 'Colón', 'colón', 'PROPN', None, None)
('Macahé', 'PER', 'Macahé', 'Macahé', 'PROPN', None, None)
('Emilia', 'PER', 'Emilia', 'emilia', 'PROPN', None, None)
('Señor', 'PER', 'Señor', 'señor', 'NOUN', None, None)
('Cuba', 'LOC', 'Cuba', 'Cuba', 'PROPN', None, None)
('Griseldina', 'PER', 'Griseldina', 'griseldina', 'PROPN', None, None)
('Araceli Abril de Armendi', 'PER', 'Araceli', 'Araceli', 'PROPN', None, None)
('Griseldina', 'PER', 'Griseldina', 'griseldina', 'PROPN', None, None)
('Cuba', 'LOC', 'Cuba', 'Cuba', 'PROPN', None, None)
('Oda', 'PER', 'Oda', 'oda', 'PROPN', None, None)
('Periquito el Veleidoso', 'PER', 'Periquito', 'periquito', 'PROPN', None, None)
('Cuba', 'LOC', 'Cuba', 'Cuba', 'PROPN', None, None)
('Santo Domingo', 'LOC', 'Santo', 'santo', 'PROPN', None, None)
('Soledad', 'PER', 'Soledad', 'soledad', 'PROPN', None, None)
('Santander', 'LOC', 'Santander', 'Santander', 'PROPN', None, None)
('Periquito el Veleidoso', 'PER', 'Periquito', 'periquito', 'PROPN', None, None)
('Periquito el Veleidoso', 'PER', 'Conclusion', 'conclusion', 'PROPN', None, None)
('Allende los mares mora [...]', 'MISC', 'Allende', 'allende', 'PROPN', None, None)
('doña Emila Serrano de Wilson', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('J. R.', 'PER', 'J.', 'J.', 'PROPN', None, None)
('Rolandseck', 'PER', 'Rolandseck', 'rolandseck', 'PROPN', None, None)
('marquesa', 'PER', 'marquesa', 'marquesa', 'NOUN', None, None)
('Poesía', 'MISC', 'Poesía', 'poesía', 'NOUN', None, None)
('Soneto', 'PER', 'Soneto', 'soneto', 'NOUN', None, None)
('SS. MM', 'MISC', 'SS', 'ss', 'PROPN', None, None)
('Mariquita', 'PER', 'Mariquita', 'mariquita', 'PROPN', None, None)
('Bonaparte', 'PER', 'Bonaparte', 'bonaparte', 'PROPN', None, None)
('sargento Pérez', 'PER', 'sargento', 'sargento', 'NOUN', None, None)
('sargento Pérez', 'PER', 'Santo', 'santo', 'PROPN', None, None)
('Biarritz-"Hace pocos días [...]', 'MISC', 'Biarritz-"', 'biarritz-"', 'PROPN', None, None)
('Sevilla', 'LOC', 'Sevilla', 'Sevilla', 'PROPN', None, None)
('Soneto', 'PER', 'Soneto', 'soneto', 'NOUN', None, None)
('Carta I. Monserrat', 'PER', 'Carta', 'Carta', 'PROPN', None, None)
('Ucles', 'MISC', 'Ucles', 'ucles', 'PROPN', None, None)
('Fábula', 'PER', 'Fábula', 'Fábula', 'PROPN', None, None)
('Carta II', 'MISC', 'Carta', 'Carta', 'PROPN', None, None)
('Carta II', 'MISC', 'Valencia', 'Valencia', 'PROPN', None, None)
('Ucles', 'MISC', 'Ucles', 'ucles', 'PROPN', None, None)
('señora de J', 'PER', 'señora', 'señora', 'NOUN', None, None)
('señora de J', 'PER', 'El', 'el', 'DET', None, None)
('Carta III', 'MISC', 'Carta', 'Carta', 'PROPN', None, None)
('Carta III', 'MISC', 'Barcelona', 'Barcelona', 'PROPN', None, None)
('Conclusión', 'MISC', 'Conclusión', 'conclusión', 'NOUN', None, None)
('Brasil', 'ORG', 'Brasil', 'Brasil', 'PROPN', None, None)
('Panamá', 'LOC', 'Panamá', 'Panamá', 'PROPN', None, None)
('Saint-Point', 'LOC', 'Saint-Point', 'Saint-Point', 'PROPN', None, None)
('Austria', 'LOC', 'Austria', 'Austria', 'PROPN', None, None)
('Feria', 'MISC', 'Feria', 'Feria', 'PROPN', None, None)
('Feria', 'MISC', 'Sevilla', 'Sevilla', 'PROPN', None, None)
('Soneto', 'PER', 'Soneto', 'soneto', 'NOUN', None, None)
('Soneto', 'PER', 'Soneto', 'soneto', 'NOUN', None, None)
('Francisco José', 'PER', 'Francisco', 'francisco', 'PROPN', None, None)
('Francisco José', 'PER', 'Emperador', 'Emperador', 'PROPN', None, None)
('Ministerio Inglés', 'ORG', 'Ministerio', 'Ministerio', 'PROPN', None, None)
('Monitor de París', 'ORG', 'Monitor', 'Monitor', 'NOUN', None, None)
('Monitor de París', 'ORG', 'Solferino', 'Solferino', 'PROPN', None, None)
('N.', 'PER', 'N.', 'n.', 'PROPN', None, None)
('N.', 'PER', 'señora', 'señora', 'NOUN', None, None)
('Goysevox', 'MISC', 'Goysevox', 'Goysevox', 'PROPN', None, None)
('D. José Piquer-Oda', 'MISC', 'D.', 'd.', 'PROPN', None, None)
('D. José Piquer-Oda', 'MISC', 'Alzad', 'alzad', 'VERB', None, None)
('Rusia', 'ORG', 'Rusia', 'Rusia', 'PROPN', None, None)
('Rusia', 'ORG', 'Rusia', 'Rusia', 'PROPN', None, None)
('Safo', 'PER', 'Safo', 'Safo', 'PROPN', None, None)
('Sombreros de Alexandrine', 'ORG', 'Sombreros', 'sombreros', 'NOUN', None, None)
("Sombreros d'Alexandrine", 'ORG', 'Sombreros', 'Sombreros', 'PROPN', None, None)
('Sombreros De Alexandrine', 'PER', 'Sombreros', 'Sombreros', 'PROPN', None, None)
('Sombreros De Alexandrine', 'PER', 'Sombreros', 'Sombreros', 'PROPN', None, None)
("Sombreros d'Alexandrine", 'ORG', 'Sombreros', 'Sombreros', 'PROPN', None, None)
("Sombreros d'Alexandrine", 'ORG', 'Sombreros', 'Sombreros', 'PROPN', None, None)
("Sombreros d'Alexandrine", 'ORG', 'Sombreros', 'Sombreros', 'PROPN', None, None)
('Planchais [...]', 'MISC', 'Planchais', 'planchais', 'PROPN', None, None)
('Casa de comisión para París [...]', 'MISC', 'Casa', 'casa', 'NOUN', None, None)
("Sombreros d'Alexandrine", 'MISC', 'Sombreros', 'Sombreros', 'PROPN', None, None)
("Sombreros d'Alexandrine", 'MISC', 'Corsets', 'Corsets', 'PROPN', None, None)
("Sombreros d'Alexandrine", 'MISC', 'Bonvallet', 'Bonvallet', 'PROPN', None, None)
('Bonvallet', 'LOC', 'Bonvallet', 'Bonvallet', 'PROPN', None, None)
('Bonvallet', 'LOC', 'Faguer', 'Faguer', 'PROPN', None, None)
('Bonvallet', 'LOC', 'Lemnnier', 'lemnnier', 'PROPN', None, None)
('Bonvallet', 'LOC', 'Porcelaines', 'porcelaines', 'PROPN', None, None)
('Bonvallet', 'LOC', 'Cristaux', 'cristaux', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Sorré', 'sorré', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Corsets', 'Corsets', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Guantes', 'guantes', 'NOUN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Faguer', 'Faguer', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Lemnnier', 'lemnnier', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Porcelaines', 'porcelaines', 'PROPN', None, None)
('Lait', 'PER', 'Lait', 'lait', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Gaceta de Bellas Artes', 'ORG', 'Gaceta', 'gaceta', 'PROPN', None, None)
('Porta-monedas Despierres', 'ORG', 'Porta-monedas', 'Porta-monedas', 'PROPN', None, None)
('Tarifs des insertions', 'ORG', 'Tarifs', 'tarifs', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Sorré', 'sorré', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Corsets', 'Corsets', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Guantes', 'guantes', 'NOUN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Faguer', 'Faguer', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Lemnnier', 'lemnnier', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Porcelaines', 'porcelaines', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC', 'Nueva', 'nueva', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('Tarifs des insertions', 'ORG', 'Tarifs', 'tarifs', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Sorré', 'sorré', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Corsets', 'Corsets', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Guantes', 'guantes', 'NOUN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Faguer', 'Faguer', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Lemnnier', 'lemnnier', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Porcelaines', 'porcelaines', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC', 'Nueva', 'nueva', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('Tarifs des insertions', 'ORG', 'Tarifs', 'tarifs', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC', 'Nueva', 'nueva', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('Tarifs des insertions', 'ORG', 'Tarifs', 'tarifs', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC', 'Nueva', 'nueva', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC', 'Nueva', 'nueva', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Sorré', 'sorré', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Corsets', 'Corsets', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Guantes', 'guantes', 'NOUN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Faguer', 'Faguer', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Lemnnier', 'lemnnier', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Porcelaines', 'porcelaines', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC', 'Nueva', 'nueva', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC', 'Nueva', 'nueva', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Sorré', 'sorré', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Corsets', 'Corsets', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Guantes', 'guantes', 'NOUN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Faguer', 'Faguer', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Lemnnier', 'lemnnier', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Porcelaines', 'porcelaines', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Camisas', 'Camisas', 'PROPN', None, None)
('Camisas Claudio', 'PER', 'Hermanos', 'hermano', 'PROPN', None, None)
('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC', 'Nueva', 'nueva', 'PROPN', None, None)
('Huéspedes', 'LOC', 'Huéspedes', 'Huéspedes', 'PROPN', None, None)
('Casa Delacroix', 'ORG', 'Casa', 'casa', 'PROPN', None, None)
('Jules Bloch', 'PER', 'Jules', 'jules', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Sorré', 'sorré', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Corsets', 'Corsets', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Guantes', 'guantes', 'NOUN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Faguer', 'Faguer', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Lemnnier', 'lemnnier', 'PROPN', None, None)
('Sorré Dehsle', 'LOC', 'Porcelaines', 'porcelaines', 'PROPN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('Platería Cristofle', 'ORG', 'Platería', 'Platería', 'PROPN', None, None)
('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('Modes de Paris', 'LOC', 'Modes', 'Modes', 'PROPN', None, None)
('Modes de Paris', 'LOC', 'Petit', 'petit', 'PROPN', None, None)
('Eco Hispano-Americano', 'ORG', 'Eco', 'Eco', 'PROPN', None, None)
('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('Eco Hispano-Americano', 'ORG', 'Eco', 'Eco', 'PROPN', None, None)
('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER', 'doña', 'doña', 'NOUN', None, None)
('Moda de Caballeros', 'MISC', 'Moda', 'Moda', 'PROPN', None, None)
('Segundo', 'PER', 'Segundo', 'segundo', 'ADJ', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista Parisense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista Parisiense', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Teatros', 'ORG', 'Teatros', 'Teatros', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
('Revista de Madrid', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'PROPN', None, None)
('Revista de París', 'ORG', 'Revista', 'revista', 'NOUN', None, None)
