
[["[('Sr. D. R. P.', 'MISC')]", ('Enviando', 'enviar', 'VERB'), ('le', 'él', 'PRON'), ('mis', 'mi', 'DET'), ('obras', 'obra', 'NOUN')]]
[["[('Fragmentos', 'MISC')]", (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Desvarío', 'MISC')]"]]
[['[(\'Soneto\', \'PER\')]. "¡Gloria y pobreza! El [(\'inmortal Quintana...\', \'MISC\')]', ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Balada', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('La', 'el', 'DET'), ('despedida', 'despedida', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('una', 'uno', 'DET'), ('hija', 'hija', 'NOUN')]]
[["[('Luna', 'MISC')]. Prólogo: La pesadilla de [('Mocquet', 'PER')]"]]
[["[('señora M…', 'PER')]"]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('primavera', 'primavera', 'NOUN')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('perejilera', 'perejilera', 'NOUN')]]
[["[('Luna', 'MISC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Don B. M.', 'PER')]"]]
[["[('Manzanares', 'LOC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('La', 'el', 'DET'), ('súplica', 'súplica', 'NOUN')]]
[["[('Luna', 'MISC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('de la Rosa de Alejandra', 'PER')]"]]
[[('Gente', 'gente', 'NOUN'), ('morena', 'moreno', 'ADJ')]]
[["[('Luna', 'MISC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Sr. D. Agustín Esteban Collantes', 'MISC')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('en', 'en', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('día', 'día', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('santo', 'santo', 'NOUN')]]
[["[('Margarita Aurora de Wilson', 'PER')] y [('Serrano', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('el', 'el', 'DET'), ('día', 'día', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('cumpleaños', 'cumpleaños', 'NOUN')]]
[['[("siglo XIX", "DATE")]', ('I', 'i', 'NUM')]]
[["[('Margarita', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Novela', 'novela', 'NOUN'), ('bretona', 'bretono', 'ADJ')]]
[[('Los', 'el', 'DET'), ('escondidos', 'esconder', 'ADJ'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('la', 'el', 'DET'), ('tapada', 'tapada', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Fragmentos', 'fragmentos', 'NOUN')]]
[["[('Señora doña M. Del Pilar Sinués de Marco', 'PER')]", ('en', 'en', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('álbum', 'álbum', 'NOUN')]]
[['[("siglo XIX", "DATE")]', ('II', 'ii', 'NUM')]]
[["[('Margarita', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Novela', 'novela', 'NOUN'), ('bretona', 'bretono', 'ADJ'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Margarita Aurora de Wilson', 'PER')] y [('Serrano', 'PER')]"]]
[["[('María', 'PER')]"]]
[["[('Alteza Real', 'PER')] el [('Príncipe de Asturias', 'PER')]"]]
[["[('Margarita', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Novela', 'novela', 'NOUN'), ('bretona', 'bretono', 'ADJ'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Conclusión', 'Conclusión', 'PROPN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('otoño', 'otoño', 'NOUN')]]
[["[('Soneto', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT'), ('Aún', 'aún', 'ADV'), ('eco', 'eco', 'NOUN'), ('tienen', 'tener', 'VERB'), ('en', 'en', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('alma', 'alma', 'NOUN'), ('mía', 'mía', 'DET'), ('...', '...', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('SS. MM. II', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT')]]
[["[('El matrimonio de la Princesa real de Inglaterra [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('Hace', 'hacer', 'VERB'), ('algunos', 'alguno', 'DET'), ('años', 'año', 'NOUN'), ('que', 'que', 'SCONJ'), ('un', 'uno', 'DET'), ('banquero', 'banquero', 'NOUN'), ('muy', 'mucho', 'ADV'), ('rico', 'rico', 'ADJ'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('Varios', 'varios', 'DET'), ('periódicos', 'periódico', 'NOUN'), ('franceses', 'francés', 'ADJ'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('extranjero', 'extranjero', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Poesía', 'MISC')]. [('Oda', 'PER')]"]]
[["[('Alejandro Dumas', 'PER')]", ('en', 'en', 'ADP'), ('prueba', 'prueba', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('sincera', 'sincero', 'ADJ'), ('amistad', 'amistad', 'NOUN')]]
[["[('Soneto', 'PER')]"]]
[[('Las', 'el', 'DET'), ('apariencias', 'apariencia', 'NOUN'), ('engañan', 'engañar', 'VERB'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Historia-cuento', 'historia-cuento', 'NOUN')]]
[["[('SS.', 'MISC')] [('AA. [...', 'MISC')]", (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('El', 'el', 'DET'), ('sábado', 'sábado', 'NOUN'), ('a', 'a', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('una', 'uno', 'PRON'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('El príncipe Mirza-Ally-Kan-Bahadoor [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('Habláse', 'hablar', 'VERB'), ('mucho', 'mucho', 'PRON'), ('en', 'en', 'ADP'), ('los', 'el', 'DET'), ('círculos', 'círculo', 'NOUN'), ('aristocrático', 'aristocrático', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('un', 'uno', 'DET'), ('matrimonio', 'matrimonio', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('invierno', 'invierno', 'NOUN')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('hada', 'hada', 'NOUN'), ('azul', 'azul', 'ADJ')]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('El', 'el', 'DET'), ('lunes', 'lunes', 'NOUN'), ('5', '5', 'NUM'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('corriente', 'corriente', 'NOUN'), ('se', 'él', 'PRON'), ('ha', 'haber', 'AUX'), ('inaugurado', 'inaugurar', 'VERB'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('Vamos', 'ir', 'VERB'), ('a', 'a', 'ADP'), ('contar', 'contar', 'VERB'), ('una', 'uno', 'DET'), ('historia', 'historia', 'NOUN'), ('ocurrida', 'ocurrir', 'ADJ'), ('en', 'en', 'ADP'), ('estos', 'este', 'DET'), ('días', 'día', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('Pascua', 'Pascua', 'PROPN'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('Ismail', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('generalísimo', 'generalísimo', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('ejército', 'ejército', 'NOUN'), ('otomano', 'otomano', 'ADJ'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Leviatán', 'MISC')]"]]
[[('Ayes', 'ayes', 'PROPN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('corazón', 'corazón', 'NOUN')]]
[["[('M. de Lamartine', 'PER')]"]]
[[('Introducción', 'introducción', 'NOUN')]]
[["[('Isabel II', 'PER')]"]]
[["[('Hamlet', 'PER')]"]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Lo', 'él', 'PRON'), ('que', 'que', 'PRON'), ('cada', 'cada', 'DET'), ('lector', 'lector', 'NOUN'), ('pide', 'pedir', 'VERB'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], [('La', 'el', 'DET'), ('trata', 'trata', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('blancas-De', 'blancas-de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('decadencia', 'decadencia', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('las', 'el', 'DET'), ('costumbres', 'costumbre', 'NOUN')], ["[('Malibran', 'ORG')] recibía en [('Londres', 'LOC')]", ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('Brasil', 'ORG')]", ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('M. de Lamartine', 'PER')]", ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Porvenir', 'PER')] de la raza latina y de la [('Francia', 'ORG')] en el [('Nuevo-Mundo', 'LOC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Introducción', 'introducción', 'NOUN')]]
[["[('Confederación Argentina', 'ORG')] y república del [('Uruguay-Le Paraguay', 'ORG')]"]]
[["[('S. M. La emperatriz de los franceses', 'MISC')]"]]
[[('Cursos', 'curso', 'NOUN'), ('familiares', 'familiar', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('literatura', 'literatura', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('La', 'el', 'DET'), ('pintura', 'pintura', 'NOUN')]]
[["[('Zurbarán', 'LOC')]"]]
[[('Serenatas', 'serenatas', 'PROPN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Introducción', 'introducción', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Fragmentos', 'Fragmentos', 'PROPN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('Lo', 'él', 'PRON'), ('que', 'que', 'PRON'), ('viene', 'venir', 'VERB'), ('a', 'a', 'ADP'), ('ser', 'ser', 'AUX'), ('un', 'uno', 'DET'), ('periodista', 'periodista', 'NOUN'), ('inglés', 'inglés', 'ADJ')], ["[('Filadelfia', 'LOC')]", ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], [('Máximas', 'máxima', 'ADJ')]]
[["[('Ville', 'LOC')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('en', 'en', 'ADP'), ('1859', '1859', 'NUM')]]
[["[('Paraguay', 'LOC')]", ('y', 'y', 'CCONJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('los', 'el', 'DET'), ('ríos', 'río', 'NOUN')]]
[["[('Escma', 'ORG')]. Sra. [('Dª Gertrudis Gómez de Avellaneda', 'PER')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('20', '20', 'NUM'), ('de', 'de', 'ADP'), ('marzo', 'marzo', 'PROPN')]]
[["[('Leopoldo Robert', 'PER')]"]]
[[('Leyenda', 'leyenda', 'NOUN'), ('pastoral', 'pastoral', 'ADJ')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('dalia', 'dalia', 'NOUN')]]
[["[('Leemos en el Monitor  [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], ["[(''Anuario diplomático de 1859' [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('Alto', 'LOC')] y del [('Bajo Rin', 'LOC')]", ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('He', 'haber', 'AUX'), ('aquí', 'aquí', 'ADV'), ('la', 'el', 'DET'), ('siguiente', 'siguiente', 'ADJ'), ('anécdota', 'anécdota', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('Un', 'uno', 'DET'), ('curioso', 'curioso', 'ADJ'), ('ha', 'haber', 'AUX'), ('dicho', 'decir', 'VERB'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('El matrimonio del hijo mayor [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('Savonnette', 'PER')]", ('a', 'a', 'ADP'), ('vilain', 'vilain', 'NOUN')]]
[["[('Ramón de la Sagra', 'PER')]"]]
[["[('Estados-Unidos', 'ORG')] y el [('Paraguay', 'ORG')]"]]
[[('Costumbres', 'costumbres', 'NOUN'), ('andaluzas', 'andaluza', 'ADJ'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Los', 'el', 'DET'), ('dos', 'dos', 'NUM'), ('marineros', 'marinero', 'NOUN')]]
[[('Viaje', 'viaje', 'NOUN'), ('por', 'por', 'ADP'), ('un', 'uno', 'DET'), ('vestido', 'vestido', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('boda', 'boda', 'NOUN')]]
[["[('SS. AA. II', 'MISC')] el príncipe y la [('princesa Napoleón', 'PER')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('miércoles', 'miércoles', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('ceniza', 'ceniza', 'NOUN')]]
[["[('Leopoldo Robert', 'PER')]. ([('Conclusión', 'ORG')]", (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Pues', 'pues', 'SCONJ'), ('que', 'que', 'SCONJ'), ('en', 'en', 'ADP'), ('nuestros', 'nuestro', 'DET'), ('días', 'día', 'NOUN'), ('se', 'él', 'PRON'), ('hacen', 'hacer', 'VERB'), ('tantos', 'tanto', 'DET'), ('adelantos', 'adelanto', 'NOUN'), ('en', 'en', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('fotografía', 'fotografía', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('San Petesburgo', 'MISC')]", ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('El Entreacto publica un acarta fechada en Génova', 'MISC')]", ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Memorándum especial por la guerra de Italia', 'MISC')]"]]
[[('Introducción', 'introducción', 'NOUN')]]
[["[('Pbro', 'PER')]. [('D. Félix Varela', 'PER')]"]]
[[('Las', 'el', 'DET'), ('flores', 'flor', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('mayo', 'mayo', 'NOUN')]]
[["[('catedral de Bron', 'LOC')]"]]
[['NULL']]
[[('Viaje', 'viaje', 'NOUN'), ('a', 'a', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('rededpr', 'rededpr', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('un', 'uno', 'DET'), ('vestido', 'vestido', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('boda', 'boda', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Conclusiones', 'conclusiones', 'NOUN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Artículo II', 'MISC')]. Los [('Estados-Unidos', 'ORG')] y el [('Paraguay', 'ORG')]"]]
[[('Una', 'uno', 'PRON'), ('de', 'de', 'ADP'), ('tantas', 'tanto', 'PRON')]]
[["[('Deuda', 'MISC')]", ('pública', 'público', 'ADJ'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('M. Alejandro Dumas', 'PER')]"]]
[["[('Carta del Sr.', 'MISC')] [('Guillemot', 'PER')]"]]
[["[('Napoleón III', 'PER')]"]]
[["[('Víctor Manuel II', 'PER')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('oso', 'oso', 'NOUN')]]
[["[('Poesía', 'MISC')]. A mi amigo [('Mariano G. Manrique', 'PER')]"]]
[[('Perfil', 'perfil', 'NOUN'), ('inglés', 'inglés', 'ADJ')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('ostra', 'ostra', 'NOUN')]]
[["[('Poesía', 'MISC')]. A [('Napoleón III', 'PER')]"]]
[["[('Montmartre', 'LOC')]. ([('Fragmento', 'MISC')]", (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('Consideraciones', 'consideraciones', 'NOUN'), ('sobre', 'sobre', 'ADP'), ('los', 'el', 'DET'), ('vestidos', 'vestido', 'NOUN')]]
[["[('Solferino', 'PER')]"]]
[["[('Memorándum especial por la guerra de Italia', 'MISC')]"]]
[["[('Batalla de Solferino', 'MISC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('El', 'el', 'DET'), ('emperador', 'emperador', 'NOUN'), ('a', 'a', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('emperatriz', 'emperatriz', 'NOUN')]]
[["[('Ejército de Italia', 'ORG')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Proclama', 'proclamar', 'VERB')]]
[["[('Villafranca', 'LOC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Nuevos', 'nuevo', 'ADJ'), ('detalles', 'detalle', 'NOUN')]]
[["[('mariscal Vaillant', 'PER')], mayor general del ejército de [('Italia', 'LOC')]"]]
[["[('Poesía', 'MISC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Costumbres', 'costumbres', 'NOUN'), ('andaluzas', 'andaluza', 'ADJ'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Un', 'uno', 'DET'), ('baile', 'baile', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('candil', 'candil', 'NOUN')]]
[["[('S. M.', 'PER')] el emperador [('Napoleón III', 'PER')] ([('Fragmentos', 'ORG')]", (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('Mi', 'mi', 'DET'), ('fotografía', 'fotografía', 'NOUN')]]
[["[('Baltasar', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Estudio', 'estudio', 'NOUN'), ('bíblico', 'bíblico', 'ADJ')]]
[[('Quién', 'quién', 'PRON'), ('es', 'ser', 'AUX'), ('el', 'el', 'DET'), ('...', '...', 'PUNCT')]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('La', 'el', 'DET'), ('primera', 'primero', 'ADJ'), ('quincena', 'quincena', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('agosto', 'agosto', 'PROPN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('…', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Garibaldi', 'PER')]"]]
[[('En', 'en', 'ADP'), ('sus', 'su', 'DET'), ('días', 'día', 'NOUN')]]
[["[('Señora Doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER')]", ('en', 'en', 'ADP'), ('débil', 'débil', 'ADJ'), ('muestra', 'muestra', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('aprecio', 'aprecio', 'NOUN')]]
[["[('Offland', 'PER')]"]]
[["[('doña María Verdejo', 'PER')] y [('Durán', 'PER')]"]]
[[('Una', 'uno', 'DET'), ('cifra', 'cifra', 'NOUN'), ('en', 'en', 'ADP'), ('un', 'uno', 'DET'), ('ciprés', 'ciprés', 'NOUN')]]
[["[('María Leczinska', 'PER')]"]]
[["[('Otello', 'MISC')] por [('Rossini', 'PER')]"]]
[["[('señora Hua', 'PER')]"]]
[["[('doña Carolina Coronado', 'PER')]"]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('granadina', 'granadino', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Marcha', 'Marcha', 'NOUN'), ('guerrera', 'guerrera', 'ADJ')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('genio', 'genio', 'NOUN')]]
[["[('María Leczinska', 'PER')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('coro', 'coro', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('los', 'el', 'DET'), ('ángeles', 'ángel', 'NOUN')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('kaleidescopio', 'kaleidescopio', 'NOUN')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('duelo', 'duelo', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('las', 'el', 'DET'), ('mujeres', 'mujer', 'NOUN')]]
[[('Los', 'el', 'DET'), ('secretos', 'secreto', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('hermosura', 'hermosura', 'NOUN')]]
[["[('niña Adelaida', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('En', 'en', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('día', 'día', 'NOUN')]]
[["[('Esther', 'PER')]"]]
[[('Origen', 'origen', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('algunos', 'alguno', 'DET'), ('instrumentos', 'instrumento', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('La', 'el', 'DET'), ('guitarra', 'guitarra', 'NOUN')]]
[["[('Tetuán', 'LOC')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('duelo', 'duelo', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('las', 'el', 'DET'), ('mujeres', 'mujer', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('Secretos', 'secreto', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('hermosura', 'hermosura', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('L', 'l', 'PROPN'), ('a', 'a', 'ADP'), ('vuelta', 'vuelta', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('golondrina', 'golondrina', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Fragmentos', 'Fragmentos', 'PROPN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('duelo', 'duelo', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('las', 'el', 'DET'), ('mujeres', 'mujer', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('Secretos', 'secreto', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('hermosura', 'hermosura', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('sauce', 'sauce', 'NOUN')]]
[["[('Balada', 'PER')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('duelo', 'duelo', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('las', 'el', 'DET'), ('mujeres', 'mujer', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Velázquez', 'PER')]"]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('cuaresma', 'cuaresma', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('amor', 'amor', 'NOUN')]]
[[('Lo', 'él', 'PRON'), ('mejor', 'mejor', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('una', 'uno', 'DET'), ('niña', 'niña', 'NOUN')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('duelo', 'duelo', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('las', 'el', 'DET'), ('mujeres', 'mujer', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('doña Eulogia', 'PER')]"]]
[["[('Velázquez', 'PER')]"]]
[["[('España', 'ORG')] y [('Marruecos', 'ORG')]"]]
[["[('D. José Piquer', 'PER')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('duelo', 'duelo', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('las', 'el', 'DET'), ('mujeres', 'mujer', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'continuación', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Velázquez', 'PER')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('ángel', 'ángel', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('inclusa', 'inclusa', 'NOUN')]]
[[('Los', 'el', 'DET'), ('espejos', 'espejo', 'NOUN'), ('mágicos', 'mágico', 'ADJ'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Cuento', 'cuento', 'NOUN'), ('fantástico', 'fantástico', 'ADJ')]]
[["[('Cuba', 'LOC')]. [('Cojimar', 'PER')]"]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Días', 'día', 'NOUN'), ('pasados', 'pasado', 'ADJ'), ('se', 'él', 'PRON'), ('hallaba', 'hallar', 'VERB'), ('en', 'en', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('bosque', 'bosque', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('La ópera de Verdi [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('El marqués de Casa-Riera [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('No', 'no', 'ADV'), ('podemos', 'poder', 'AUX'), ('resistir', 'resistir', 'VERB'), ('el', 'el', 'DET'), ('deseo', 'deseo', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('copiar', 'copiar', 'VERB'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Balada', 'PER')]"]]
[["[('Dolora', 'PER')]"]]
[["[('Colón', 'LOC')]"]]
[[('Una', 'uno', 'DET'), ('madre', 'madre', 'NOUN')]]
[[('Un', 'uno', 'DET'), ('baile', 'baile', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('manga', 'manga', 'NOUN'), ('larga', 'largo', 'ADJ')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('heredad', 'heredad', 'NOUN'), ('bendecida', 'bendecido', 'ADJ')]]
[[('Esto', 'este', 'PRON'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('aquello', 'aquel', 'PRON')]]
[["[('Macahé', 'PER')]"]]
[["[('Emilia', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('En', 'en', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('álbum', 'álbum', 'NOUN')]]
[["[('Señor', 'PER')]"]]
[[('Una', 'uno', 'DET'), ('madre', 'madre', 'NOUN')]]
[["[('Cuba', 'LOC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('El', 'el', 'DET'), ('conuco', 'conuco', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('indio', 'indio', 'NOUN')]]
[[('Amor', 'amor', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('fe', 'fe', 'NOUN')]]
[[('Las', 'el', 'DET'), ('dos', 'dos', 'NUM'), ('rosas', 'rosa', 'NOUN')]]
[["[('Griseldina', 'PER')]"]]
[["[('Araceli Abril de Armendi', 'PER')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('mensage', 'mensage', 'NOUN')]]
[["[('Griseldina', 'PER')]"]]
[["[('Cuba', 'LOC')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('El', 'el', 'DET'), ('conuco', 'conuco', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('indio', 'indio', 'NOUN')]]
[[('Una', 'uno', 'DET'), ('caricia', 'caricia', 'NOUN'), ('puede', 'poder', 'AUX'), ('curar', 'curar', 'VERB'), ('un', 'uno', 'DET'), ('defecto', 'defecto', 'NOUN')]]
[[('Sin', 'sin', 'ADP'), ('princpio', 'princpio', 'NOUN'), ('ni', 'ni', 'CCONJ'), ('fin', 'fin', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('felicidad', 'felicidad', 'NOUN')]]
[[('En', 'en', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('álbum', 'álbum', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('una', 'uno', 'DET'), ('niña', 'niña', 'NOUN')]]
[["[('Oda', 'PER')]"]]
[[('A', 'a', 'ADP'), ('una', 'uno', 'DET'), ('dama', 'dama', 'NOUN'), ('muy', 'mucho', 'ADV'), ('galanteada', 'galanteado', 'ADJ'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('En', 'en', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('álbum', 'álbum', 'NOUN')]]
[[('Sin', 'sin', 'ADP'), ('princpio', 'princpio', 'NOUN'), ('ni', 'ni', 'CCONJ'), ('fin', 'fin', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Novela', 'novela', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('costumbres', 'costumbre', 'NOUN'), ('contemporáneas', 'contemporáneo', 'ADJ')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('felicidad', 'felicidad', 'NOUN')]]
[["[('Periquito el Veleidoso', 'PER')]"]]
[["[('Cuba', 'LOC')]", ('(', '(', 'PUNCT'), ('III', 'iii', 'NUM'), (')', ')', 'PUNCT'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('El', 'el', 'DET'), ('conuco', 'conuco', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('indio', 'indio', 'NOUN')]]
[["[('Santo Domingo', 'LOC')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('toque', 'toque', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('oración', 'oración', 'NOUN')]]
[["[('Soledad', 'PER')]"]]
[[('Sin', 'sin', 'ADP'), ('princpio', 'princpio', 'NOUN'), ('ni', 'ni', 'CCONJ'), ('fin', 'fin', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Novela', 'novela', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('costumbres', 'costumbre', 'NOUN'), ('contemporáneas', 'contemporáneo', 'ADJ')]]
[["[('Santander', 'LOC')]"]]
[["[('Periquito el Veleidoso', 'PER')] ([('Conclusion', 'ORG')]", (')', ')', 'PUNCT')]]
[[('Duelos', 'duelos', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('amor', 'amor', 'NOUN')]]
[["[('Allende los mares mora [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('doña Emila Serrano de Wilson', 'PER')]", ('en', 'en', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('álbum', 'álbum', 'NOUN')]]
[["[('J. R.', 'PER')]"]]
[[('Carta', 'carta', 'NOUN')]]
[[('Cada', 'cada', 'DET'), ('cual', 'cual', 'PRON'), ('en', 'en', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('lugar', 'lugar', 'NOUN')]]
[[('Duelos', 'duelos', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('amor', 'amor', 'NOUN'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Conclusión', 'Conclusión', 'PROPN'), ('.', '.', 'PUNCT'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Rolandseck', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('Tradición', 'tradición', 'NOUN')]]
[[('Secretos', 'secreto', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('tocador', 'tocador', 'NOUN')]]
[["[('marquesa', 'PER')]"]]
[["[('Poesía', 'MISC')]"]]
[[('Ilusión', 'ilusión', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('A', 'a', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('...', '...', 'PUNCT')]]
[["[('Soneto', 'PER')]"]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('verdad', 'verdad', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('sentimiento', 'sentimiento', 'NOUN')]]
[[('De', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('poesía', 'poesía', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Su', 'su', 'DET'), ('oportunidad', 'oportunidad', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('su', 'su', 'DET'), ('objeto', 'objeto', 'NOUN')]]
[[('Cada', 'cada', 'DET'), ('cual', 'cual', 'PRON'), ('en', 'en', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('lugar', 'lugar', 'NOUN'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Conclusión', 'Conclusión', 'PROPN'), ('.', '.', 'PUNCT'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('SS. MM', 'MISC')]", ('.', '.', 'PUNCT')]]
[["[('Mariquita', 'PER')]"]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Entre', 'entre', 'ADP'), ('las', 'el', 'DET'), ('aventuras', 'aventura', 'NOUN'), ('numerosas', 'numeroso', 'ADJ'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('Bonaparte', 'PER')]", ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('Es', 'ser', 'AUX'), ('notable', 'notable', 'ADJ'), ('lo', 'él', 'PRON'), ('siguiente', 'siguiente', 'ADJ'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('madre', 'madre', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('marquesa', 'marquesa', 'NOUN'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'Continuación', 'PROPN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('sargento Pérez', 'PER')]. Episodio de dominación francesa en [('Santo Domingo', 'LOC')]"]]
[[('Sin', 'sin', 'ADP'), ('princpio', 'princpio', 'NOUN'), ('ni', 'ni', 'CCONJ'), ('fin', 'fin', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Novela', 'novela', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('costumbres', 'costumbre', 'NOUN'), ('contemporáneas', 'contemporáneo', 'ADJ')]]
[[('Los', 'el', 'DET'), ('pájaros', 'pájaro', 'NOUN')]]
[[('Una', 'uno', 'DET'), ('flor', 'flor', 'NOUN')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('moneda', 'moneda', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('oro', 'oro', 'NOUN')]]
[[('Matrimonios', 'matrimonios', 'NOUN'), ('por', 'por', 'ADP'), ('anuncios', 'anuncio', 'NOUN')], ["[('Biarritz', 'LOC')]"], [('"', '"', 'PUNCT'), ('Hace', 'hacer', 'VERB'), ('pocos', 'poco', 'DET'), ('días', 'día', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('madre', 'madre', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('marquesa', 'marquesa', 'NOUN'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'Continuación', 'PROPN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Sevilla', 'LOC')]"]]
[["[('Soneto', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT'), ('Un', 'uno', 'DET'), ('año', 'año', 'NOUN'), ('más', 'más', 'ADV'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Carta I. Monserrat', 'PER')]"]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('moneda', 'moneda', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('oro', 'oro', 'NOUN')]]
[[('Un', 'uno', 'DET'), ('paseo', 'paseo', 'NOUN'), ('por', 'por', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('lago', 'lago', 'NOUN'), ('negro', 'negro', 'ADJ')]]
[["[('Ucles', 'MISC')]"]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('madre', 'madre', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('marquesa', 'marquesa', 'NOUN'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Continuación', 'Continuación', 'PROPN'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Fábula', 'PER')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('El', 'el', 'DET'), ('cabello', 'cabello', 'NOUN'), ('suelto', 'suelto', 'ADJ')]]
[["[('Carta II', 'MISC')]. [('Valencia', 'LOC')]"]]
[["[('Ucles', 'MISC')]"]]
[[('De', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('poesía', 'poesía', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Su', 'su', 'DET'), ('oportunidad', 'oportunidad', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('su', 'su', 'DET'), ('objeto', 'objeto', 'NOUN')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('moneda', 'moneda', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('oro', 'oro', 'NOUN')]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Una', 'uno', 'DET'), ('duquesa', 'duquesa', 'NOUN'), ('octogenaria', 'octogenario', 'ADJ'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('La señora de J [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('El señor X [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('Una', 'uno', 'DET'), ('aldeana', 'aldeana', 'NOUN'), ('enriquecida', 'enriquecer', 'ADJ'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('escalera', 'escalera', 'NOUN')]]
[["[('Carta III', 'MISC')]. [('Barcelona', 'LOC')]"]]
[["[('Conclusión', 'MISC')]", (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Brasil', 'ORG')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('alma', 'alma', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('dudas', 'duda', 'NOUN')]]
[["[('Panamá', 'LOC')]"]]
[["[('Saint-Point', 'LOC')]"]]
[[('Sin', 'sin', 'ADP'), ('destinos', 'destino', 'NOUN'), ('no', 'no', 'ADV'), ('hay', 'haber', 'VERB'), ('amigos', 'amigo', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Proverbio', 'proverbio', 'NOUN'), ('en', 'en', 'ADP'), ('tres', 'tres', 'NUM'), ('cuadros', 'cuadro', 'NOUN')]]
[["[('Austria', 'LOC')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('amor', 'amor', 'NOUN')]]
[["[('Feria', 'MISC')] en [('Sevilla', 'LOC')]"]]
[['NULL']]
[[('El', 'el', 'DET'), ('lentigo', 'lentigo', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('De', 'de', 'ADP'), ('su', 'su', 'DET'), ('tratamiento', 'tratamiento', 'NOUN')]]
[[('En', 'en', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('primera', 'primero', 'ADJ'), ('página', 'página', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('un', 'uno', 'DET'), ('álbum', 'álbum', 'NOUN')]]
[["[('Soneto', 'PER')]"]]
[["[('Soneto', 'PER')]"]]
[[('Última', 'última', 'ADJ'), ('hora', 'hora', 'NOUN')]]
[["[('Francisco José', 'PER')]. [('Emperador del Austria', 'PER')]"]]
[["[('Ministerio Inglés', 'ORG')]", ('"', '"', 'PUNCT'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT')]]
[["[('Monitor de París', 'ORG')] sobre la atalla de [('Solferino', 'PER')]"]]
[[('Censo', 'censo', 'NOUN'), ('aproximativo', 'aproximativo', 'ADJ')], [('"', '"', 'PUNCT'), ('En', 'en', 'ADP'), ('un', 'uno', 'DET'), ('periódico', 'periódico', 'NOUN'), ('se', 'él', 'PRON'), ('lee', 'leer', 'VERB'), ('lo', 'él', 'PRON'), ('siguiente', 'siguiente', 'ADJ'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')], ["[('Invento-Histórico', 'MISC')]"]]
[["[('N.', 'PER')] y la [('señora **', 'MISC')]", ('*', '*', 'PUNCT')]]
[["[('Goysevox', 'MISC')]"]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('prólogo', 'prólogo', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Episodio', 'episodio', 'NOUN')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('collar', 'collar', 'NOUN')]]
[[('El', 'el', 'DET'), ('cabello', 'cabello', 'NOUN'), ('rubio', 'rubio', 'ADJ')]]
[[('La', 'el', 'DET'), ('esposa', 'esposa', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('sol', 'sol', 'NOUN')]]
[['[(\'D. José Piquer-Oda\', \'PER\')]. "[(\'Alzad vuestras tumbas [...]\', \'MISC\')]', ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Rusia', 'ORG')]"]]
[["[('Rusia', 'ORG')]", ('.', '.', 'PUNCT'), ('(', '(', 'PUNCT'), ('Conclusión', 'conclusión', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), (')', ')', 'PUNCT')]]
[["[('Safo', 'PER')]"]]
[[('Abnegación', 'abnegación', 'NOUN')]]
[["[('Sombreros de Alexandrine', 'ORG')]"]]
[["[('Sombreros d'Alexandrine', 'ORG')]"]]
[["[('Sombreros De Alexandrine', 'PER')]"]]
[["[('Sombreros De Alexandrine', 'PER')]"]]
[["[('Sombreros d'Alexandrine', 'ORG')]"]]
[["[('Sombreros d'Alexandrine', 'ORG')]"]]
[["[('Sombreros d'Alexandrine', 'ORG')]"]]
[["[('Planchais [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Recomendamos', 'recomendar', 'VERB'), ('a', 'a', 'ADP'), ('nuestros', 'nuestro', 'DET'), ('lectores', 'lector', 'NOUN'), ('los', 'el', 'DET'), ('pianos', 'piano', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Casa de comisión para París [...]', 'MISC')]", ('"', '"', 'PUNCT')]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Las', 'el', 'DET'), ('enfermedades', 'enfermedad', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('pecho', 'pecho', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Prevenimos', 'prevenir', 'VERB'), ('a', 'a', 'ADP'), ('nuestros', 'nuestro', 'DET'), ('lectores', 'lector', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[["[('Sombreros d'Alexandrine', 'MISC')] y [('Corsets Plastiques Mme', 'ORG')]. [('Bonvallet', 'PER')]"]]
[[('"', '"', 'PUNCT'), ('Se', 'él', 'PRON'), ('alquila', 'alquilar', 'VERB'), ('una', 'uno', 'DET'), ('lindísima', 'lindísimo', 'ADJ'), ('habitación', 'habitación', 'NOUN'), ('[', '[', 'PUNCT'), ('...', '...', 'PUNCT'), (']', ']', 'PUNCT'), ('"', '"', 'PUNCT')]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('artículos', 'artículo', 'NOUN'), ('en', 'en', 'ADP'), ('voga', 'voga', 'NOUN')]]
[["[('Bonvallet', 'LOC')], Guantes, abanicos y parfumes de [('Faguer Labollée', 'PER')], Joyas de cabellos [('Lemnnier', 'LOC')], [('Porcelaines', 'ORG')] et [('Cristaux Maison de l'Escalier de Cristal', 'ORG')]"]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ')]]
[["[('Sorré Dehsle', 'LOC')], [('Corsets plastiques de Bonvallet', 'LOC')], [('Guantes', 'LOC')], abanicos y parfumes de [('Faguer Labollée', 'LOC')], Joyas de cabellos [('Lemnnier', 'LOC')], [('Porcelaines et Cristaux Maison de l'Escalier de Cristal', 'ORG')]"]]
[["[('Lait', 'PER')]", ('antephelique', 'antephelique', 'PROPN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Pecas', 'pecas', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('manchas', 'mancha', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('cara', 'cara', 'NOUN')]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[[('Tintura', 'tintura', 'NOUN'), ('inglesa', 'inglés', 'ADJ'), ('instantánea', 'instantáneo', 'ADJ')]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[["[('Gaceta de Bellas Artes', 'ORG')]"]]
[[('Pecas', 'pecas', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('manchas', 'mancha', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('cara', 'cara', 'NOUN')]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ')]]
[["[('Porta-monedas Despierres', 'ORG')]"]]
[["[('Tarifs des insertions', 'ORG')]"]]
[["[('Sorré Dehsle', 'LOC')], [('Corsets plastiques de Bonvallet', 'LOC')], [('Guantes', 'LOC')], abanicos y parfumes de [('Faguer Labollée', 'LOC')], Joyas de cabellos [('Lemnnier', 'LOC')], [('Porcelaines et Cristaux Maison de l'Escalier de Cristal', 'ORG')]"]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[["[('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC')]"]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ')]]
[["[('Tarifs des insertions', 'ORG')]"]]
[["[('Sorré Dehsle', 'LOC')], [('Corsets plastiques de Bonvallet', 'LOC')], [('Guantes', 'LOC')], abanicos y parfumes de [('Faguer Labollée', 'LOC')], Joyas de cabellos [('Lemnnier', 'LOC')], [('Porcelaines et Cristaux Maison de l'Escalier de Cristal', 'ORG')]"]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[["[('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC')]"]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ')]]
[["[('Tarifs des insertions', 'ORG')]"]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[["[('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC')]"]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ')]]
[["[('Tarifs des insertions', 'ORG')]"]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[["[('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC')]"]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ')]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[["[('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC')]"]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ')]]
[["[('Sorré Dehsle', 'LOC')], [('Corsets plastiques de Bonvallet', 'LOC')], [('Guantes', 'LOC')], abanicos y parfumes de [('Faguer Labollée', 'LOC')], Joyas de cabellos [('Lemnnier', 'LOC')], [('Porcelaines et Cristaux Maison de l'Escalier de Cristal', 'ORG')]"]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[["[('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC')]"]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[["[('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC')]"]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[[('Casas', 'casa', 'NOUN'), ('recomendadas', 'recomendado', 'ADJ')]]
[["[('Sorré Dehsle', 'LOC')], [('Corsets plastiques de Bonvallet', 'LOC')], [('Guantes', 'LOC')], abanicos y parfumes de [('Faguer Labollée', 'LOC')], Joyas de cabellos [('Lemnnier', 'LOC')], [('Porcelaines et Cristaux Maison de l'Escalier de Cristal', 'ORG')]"]]
[["[('Camisas Claudio', 'PER')], [('Hermanos', 'PER')]"]]
[["[('Nueva Geografía Sangansan', 'MISC')]"]]
[["[('Huéspedes', 'LOC')]"]]
[["[('Casa Delacroix', 'ORG')]"]]
[["[('Jules Bloch', 'PER')]", (',', ',', 'PUNCT'), ('dentista', 'dentista', 'NOUN')]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[["[('Sorré Dehsle', 'LOC')], [('Corsets plastiques de Bonvallet', 'LOC')], [('Guantes', 'LOC')], abanicos y parfumes de [('Faguer Labollée', 'LOC')], Joyas de cabellos [('Lemnnier', 'LOC')], [('Porcelaines et Cristaux Maison de l'Escalier de Cristal', 'ORG')]"]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[["[('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER')]"]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[["[('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER')]"]]
[["[('Platería Cristofle', 'ORG')]"]]
[["[('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER')]"]]
[["[('Modes de Paris', 'LOC')]. [('Petit Courrier des Dames', 'LOC')]"]]
[["[('Eco Hispano-Americano', 'ORG')]"]]
[["[('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER')]"]]
[["[('Eco Hispano-Americano', 'ORG')]"]]
[[('Anuncio', 'anuncio', 'NOUN')]]
[["[('doña Emilia Serrano de Wilson', 'PER')]"]]
[['NULL']]
[['NULL']]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('lámina', 'lámina', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('tapicería', 'tapicería', 'NOUN')]]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('lámina', 'lámina', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('tapicería', 'tapicería', 'NOUN')]]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN')]]
[["[('Moda de Caballeros', 'MISC')]"]]
[['NULL']]
[['NULL']]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN'), ('1', '1', 'NUM'), ('º', 'º', 'SYM')]]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN'), ('2', '2', 'NUM'), ('º', 'º', 'SYM')]]
[['NULL']]
[[('Descripción', 'descripción', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN'), (':', ':', 'PUNCT'), ('primer', 'primero', 'ADJ'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('segundo', 'segundo', 'ADJ'), ('traje', 'traje', 'NOUN')]]
[[('Descripción', 'descripción', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN'), (':', ':', 'PUNCT'), ('traje', 'traje', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('novia', 'novia', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('madre', 'madre', 'NOUN')]]
[['NULL']]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN')]]
[['NULL']]
[['NULL']]
[['NULL']]
[[('Descripción', 'descripción', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('baile', 'baile', 'NOUN')]]
[[('Figurín', 'figurín', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('visita', 'visita', 'NOUN')]]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN')]]
[['NULL']]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN')]]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN')]]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN')]]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN')]]
[['NULL']]
[['NULL']]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('figurín', 'figurín', 'NOUN')]]
[[('Explicación', 'explicación', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('los', 'el', 'DET'), ('figurines', 'figurín', 'NOUN'), ('.', '.', 'PUNCT'), ('Primero', 'primero', 'ADV')]]
[["[('Segundo', 'PER')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('moda', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('moda', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('moda', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('moda', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('moda', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('la', 'el', 'DET'), ('moda', 'moda', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN'), (',', ',', 'PUNCT'), ('salones', 'salón', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN'), (',', ',', 'PUNCT'), ('salones', 'salón', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN'), (',', ',', 'PUNCT'), ('salones', 'salón', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN'), (',', ',', 'PUNCT'), ('salones', 'salón', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN'), (',', ',', 'PUNCT'), ('salones', 'salón', 'NOUN'), ('y', 'y', 'CCONJ'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórico-política', 'histórico-política', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórico-política', 'histórico-política', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórico-política', 'histórico-política', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('teatros', 'teatro', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista Parisiense', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[["[('Teatros', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[["[('Revista de Madrid', 'ORG')]"]]
[["[('Revista de París', 'ORG')]"]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('de', 'de', 'ADP'), ('modas', 'moda', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Revista', 'revista', 'NOUN'), ('histórica', 'histórico', 'ADJ'), ('de', 'de', 'ADP'), ('el', 'el', 'DET'), ('mes', 'mes', 'NOUN')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
[[('Crónica', 'crónica', 'NOUN'), ('parisiense', 'parisiense', 'ADJ')]]
